Почему для работы с input не рекомендуется использовать события клавиатуры?

События клавиатуры работают именно с клавиатурой и ввод текста в поле без помощи клавиатуры
будь то копировать/вставить (Ctrl+C => Ctrl+V) или голосовой набор (на смартфонах) останеться незамеченным.
Для этого есть лучшие события: change, input, cut, copy, paste.